[
{"title": "\n\t\t\t\t\t\t10\u00b0 Palma d\u2019oro per Eurimages\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "19 luglio 2021", "snippet": "Con un\u2019eccezionale selezione di 18 film sostenuti da Eurimages, tra cui otto in competizione ufficiale, la 74\u00b0 edizione del Festival di Cannes si \u00e8 conclusa sabato sera con il conferimento della Palma d\u2019oro al film TITANE di Julia Ducournau, una coproduzione tra Francia e Belgio sostenuta dal...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/a-10th-palme-d-or-for-eurimages"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tLancio della 2\u00b0 edizione del premio \"Bilancia di cristallo della giustizia junior\"\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "15 LUGLIO 2021", "snippet": "Questo premio, organizzato congiuntamente dalla CEPEJ e dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Strasburgo, integra il premio Bilancia di cristallo esistente. \u00c8 aperto agli studenti di master delle Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dei paesi membri del Consiglio d\u2019Europa o dei paesi osservatori presso la...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/launch-of-the-2nd-edition-of-the-junior-crystal-scales-of-justice-prize"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tPerquisizioni e detenzioni di rappresentanti della societ\u00e0 civile in Bielorussia\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "15 LUGLIO 2021", "snippet": "Dichiarazione della Segretaria generale Marija Pej\u010dinovi\u0107 Buri\u0107", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/repression-of-civil-society-in-belarus"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tConvegno pubblico sulla valutazione delle dipendenze comportamentali legate alle tecnologie, tra cui la dipendenza da smartphone\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "13 LUGLIO 2021", "snippet": "Un convegno internazionale online, intitolato \u201cLe dipendenze del  21\u00b0 secolo: Sfide e risposte efficaci\u201d passer\u00e0 in esame diverse questioni in materia di dipendenza, dai disturbi legati all\u2019utilizzo ossessivo di internet e dello smartphone all\u2019intelligenza artificiale che simula gli effetti delle...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/public-symposium-to-assess-behavioural-addictions-linked-to-technology-including-smartphone-addiction"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tPublic symposium to assess behavioural addictions linked to technology including smartphone addiction\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "13 luglio 2021", "snippet": "Il 13 luglio 2021 segner\u00e0 il 26\u00b0 anniversario dell\u2019adesione della Repubblica di  Moldova al Consiglio d\u2019Europa, avvenuta il 13 luglio 1995. \u00c8 stato il primo paese appartenente alla Comunit\u00e0 degli Stati indipendenti a diventare membro dell\u2019Organizzazione. \u201cIn questi ultimi 26 anni, il Consiglio...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/moldova-celebrates-26-years-of-council-of-europe-membership"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tDichiarazione della Segretaria generale del Consiglio d\u2019Europa, Marija Pej\u010dinovi\u0107 Buri\u0107, in occasione della commemorazione del genocidio di Srebrenica\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "11. Juli 2021", "snippet": "\u201cIl genocidio di Srebrenica \u00e8 stato una delle peggiori atrocit\u00e0 commesse in Europa dalla seconda guerra mondiale, un crimine che noi tutti consideravamo impensabile. Il nazionalismo, l\u2019odio e la pulizia etnica hanno provocato morti, distruzioni e violazioni di massa dei diritti umani sul nostro...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/statement-of-council-of-europe-secretary-general-marija-pejcinovic-buric-on-the-commemoration-of-the-srebrenica-genocide"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tRimedi efficaci per migranti, richiedenti asilo e rifugiati alle frontiere europee: il Consiglio d'Europa e l'Agenzia dell'Unione europea per i diritti fondamentali pubblicano una nuova nota congiunta\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "9 luglio 2021", "snippet": "Il Consiglio d'Europa e l'Agenzia dell'Unione europea per i diritti fondamentali (FRA) pubblicano oggi una nota congiunta sugli standard europei per rimedi efficaci, meccanismi di reclamo e indagini alle frontiere. Volendo unire le forze per proteggere i diritti umani alle frontiere europee, le...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/effective-remedies-at-european-borders-for-migrants-asylum-applicants-and-refugees-council-of-europe-and-eu-fundamental-rights-agency-publish-a-new-jo"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tCongresso del Consiglio d'Europa per co-organizzare la prima Assemblea dei cittadini a Mostar volta a promuovere la democrazia deliberativa\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "8 luglio 2021", "snippet": "Il Congresso dei poteri locali e regionali del Consiglio d'Europa, in collaborazione con la citt\u00e0 di Mostar, sta organizzando un'Assemblea dei cittadini, che sar\u00e0 inaugurata il 10 luglio 2021, come parte del primo processo deliberativo di questo tipo in Bosnia-Erzegovina e nel sud-est...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/council-of-europe-congress-to-co-organise-the-first-citizens-assembly-in-mostar-to-promote-deliberative-democracy"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tTrovare il giusto equilibrio tra l\u2019interesse pubblico e i diritti individuali: il ruolo dei pubblici ministeri esaminato a San Pietroburgo\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "8 luglio 2021", "snippet": "Il ruolo dei pubblici ministeri nella protezione dei diritti individuali e dell\u2019interesse pubblico alla luce dei requisiti della Convenzione europea dei diritti dell\u2019uomo \u00e8 stato il tema della conferenza di alto livello conclusasi oggi a San Pietroburgo. La conferenza \u00e8 stata organizzata...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/striking-the-right-balance-between-the-public-interest-and-individual-rights-role-of-prosecutors-discussed-in-saint-petersburg"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tLingue minoritarie in Slovenia: accolti i progressi sul tedesco e l'italiano; rinnovata la raccomandazione per il riconoscimento di croato, tedesco e serbo\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "8 luglio 2021", "snippet": "Il nuovo rapporto pubblicato oggi dal Comitato di esperti della Carta europea delle lingue regionali o minoritarie ha preso in esame le misure adottate dalla Slovenia per attuare le raccomandazioni per un\u2019azione immediata che le erano state rivolte nel novembre 2019. La Carta delle lingue...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/minority-languages-in-slovenia-progress-on-german-and-italian-welcomed-renewed-recommendation-to-recognise-croatian-german-and-serbian"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tComitato dei Ministri: scambio informale di opinioni con i rappresentanti della societ\u00e0 civile sul libero esercizio della professione di avvocato\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "8 luglio 2021", "snippet": "Nel corso di una riunione informale svoltasi l'8 luglio 2021, le delegazioni dei 47 Stati membri del Consiglio d'Europa hanno tenuto uno scambio di opinioni con i rappresentanti delle organizzazioni internazionali della societ\u00e0 civile attive nel settore della protezione della libert\u00e0 di esercizio...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/committee-of-ministers-informal-exchange-of-views-with-civil-society-representatives-on-free-exercise-of-lawyer-profession"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tI Paesi Bassi versano un contributo volontario al Consiglio d'Europa\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "8 luglio 2021", "snippet": "I Paesi Bassi hanno versato un contributo volontario di 301.200 euro al Consiglio d'Europa. L'Ambasciatore Roeland B\u00f6cker ha preso l'impegno finanziario in presenza del Vice Segretario generale Bj\u00f8rn Berge. Centomila euro saranno spesi per il piano d'azione per l'Ucraina e 50.000 euro per il...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/netherlands-makes-voluntary-contribution-to-council-of-europe"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tLa CEPEJ pubblica un manuale sull\u2019elaborazione di tabelle di controllo delle performance dei tribunali\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "8 luglio 2021", "snippet": "La Commissione europea per l\u2019efficienza della giustizia (CEPEJ) ha realizzato un manuale contenente linee guida pratiche per l\u2019elaborazione, per tappe successive, di tabelle complete di controllo delle performance a livello dei tribunali e dei giudici. Riguarda l\u2019insieme del processo di...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/full-news/-/asset_publisher/y5xQt7QdunzT/content/the-cepej-publishes-a-handbook-on-court-dashboards?inheritRedirect=false&redirect=https%3A%2F%2Fwww.coe.int%2Fit%2Fweb%2Fportal%2Ffull-news%3Fp_p_id%3D101_INSTANCE_y5xQt7QdunzT%26p_p_lifecycle%3D0%26p_p_state%3Dnormal%26p_p_mode%3Dview%26p_p_col_id%3Dcolumn-4%26p_p_col_count%3D1"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tIl Rappresentante Speciale del Segretario Generale per la migrazione e i rifugiati pubblica il rapporto sulla sua missione in Bosnia-Erzegovina\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "8 luglio 2021", "snippet": "Il Rappresentante Speciale del Segretario Generale per la migrazione e i rifugiati, l'Ambasciatore Drahoslav \u0160tef\u00e1nek, ha pubblicato un rapporto sulla sua missione informativa in Bosnia-Erzegovina. Lo scopo della missione era di fornire un quadro della situazione attuale dei migranti, dei...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/special-representative-of-secretary-general-on-migration-and-refugees-reports-on-his-mission-to-bosnia-and-herzegovina"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tLa Segretaria generale alla Conferenza sulla riforma dell\u2019Ucraina: compiuti progressi, ma necessari ulteriori sforzi\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "7 luglio 2021", "snippet": "Nel discorso di apertura alla 4\u00b0 Conferenza sulla riforma dell\u2019Ucraina, \u201cUcraina forte in una famiglia europea ed euro-atlantica pi\u00f9 forte\u201d, la Segretaria generale del Consiglio d\u2019Europa Marija Pej\u010dinovi\u0107 Buri\u0107 ha parlato dell\u2019importante contributo apportato dall\u2019Ucraina alla vita in Europa, dei...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/secretary-general-at-ukraine-reform-conference-progress-made-but-further-efforts-needed"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tIl Fondo fiduciario per i diritti umani sostiene tre nuovi progetti\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "5 luglio 2021", "snippet": "L'Assemblea dei contribuenti del Fondo fiduciario per i diritti umani (HRTF) ha deciso di destinare dei finanziamenti a tre nuovi progetti: Rafforzare l'offerta di assistenza sanitaria e di salute mentale nelle prigioni in Romania; Garantire l'effettiva attuazione del diritto a un processo equo...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/human-rights-trust-fund-supports-three-new-projects"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tLa Segretaria generale incontra il Segretario di Stato della Santa Sede Cardinale Parolin\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "5 luglio 2021", "snippet": "La Segretaria generale del Consiglio d'Europa Marija Pej\u010dinovi\u0107 Buri\u0107 ha ricevuto una visita di cortesia del Segretario di Stato della Santa Sede, il Cardinale Pietro Parolin. Lo scambio di opinioni si \u00e8 concentrato sulle relazioni tra il Consiglio d'Europa e la Santa Sede e sull'importanza della...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/secretary-general-meets-holy-see-secretary-of-state-cardinal-parolin"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tSessione plenaria della Commissione di Venezia in corso\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "2 luglio 2021", "snippet": "La Commissione di Venezia ha iniziato la sua sessione plenaria estiva (venerd\u00ec 2 luglio e sabato 3 luglio) in formato ibrido, poich\u00e9 l'emergenza Covid-19 rimane una preoccupante. Tra le altre cose, gli esperti giuridici del Consiglio d'Europa dovrebbero pubblicare una serie di pareri adottati...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/venice-commission-plenary-session-underway"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tSegretaria Generale: i paesi dei Balcani occidentali giocano un \"ruolo centrale e prezioso\" nel Consiglio d'Europa\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "1 luglio 2021", "snippet": "Marija Pej\u010dinovi\u0107 Buri\u0107, segretario generale del Consiglio d'Europa, intervenendo oggi alla Conferenza internazionale del Prespa Forum Dialogue \"Balcani occidentali: il puzzle mancante per completare l'Europa\" a Ohrid, in Macedonia del Nord, ha spiegato il ruolo del Consiglio d'Europa...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/secretary-general-western-balkans-countries-play-central-and-valued-role-in-council-of-europe"},
{"title": "\n\t\t\t\t\t\tLe sale di consumo di droghe rappresentano un aspetto importante della riduzione dei rischi per la salute, conclude il Colloquio di Strasburgo\n\t\t\t\t\t", "pub_date": "1 luglio 2021", "snippet": "Le cosiddette \u201cstanze del consumo\u201d, ossia luoghi specifici che garantiscono un ambiente sicuro e igienico per un consumo controllato di droghe, proteggendo i consumatori dai rischi, sono un elemento essenziale per tutelare la salute pubblica e la sicurezza e per promuovere modelli di consumo pi\u00f9...", "url": "https://www.coe.int/it/web/portal/-/drug-consumption-rooms-important-part-of-reducing-harm-strasbourg-symposium-hears"}
]